---
aid: 9025
zid: 625395
title: "推荐一个本区必看“工业革命前的经济学”"
author: Scat
date: 2015-12-10 17:56:03+07:00
lastmod: 2015-12-10 20:44:00+07:00
---

Scat 于 2015-12-10 17:56:03 发表了：

http://open.163.com/movie/2009/4/1/6/M8R66JSS1_M8R8KLK16.html

很多反直觉理论，关于贫困和富裕，科技并不能使社会变得富裕，工业化之后人们变得更贫困了，糟糕的环境极高的死亡率使人们的生活水平得以提高，也许杜女王确实比技术宅有力量....

工业化大家都知道，不过真的站在学术角度去看工业化降临前后的社会还是很有意思的

---

解放军-ZSC 于 2015-12-10 20:44:41 发表了：

又是被批了 n 次的东西，又来了……

---
